#  Качество 

Посредством портала заказчик и поставщик могут обмениваться информацией по зафиксированным заказчиком фактам поставки несоответствующей продукции и проводить согласование планов корректирующих мероприятий по качеству. 

##  Претензия поставщику

Ответственный специалист заказчика в PROF-IT: SRM по факту поставки несоответствующей продукции формирует документ Претензия поставщику. Документ становится доступным для просмотра представителю поставщика – пользователю портала после того, как в SRM этот документ будет направлен на согласование поставщику. 

Все направленные поставщику претензии пользователь портала может видеть в журнале документов Претензия поставщику. В журнале документов предусмотрены фильтры по статусу, типу претензии и виду несоответствия, а также по признаку необходимости создания плана корректирующих мероприятий. По всем претензиям, отраженным в журнале, выводится информация по номеру и дате, статусу, типу претензии, виду несоответствия и признаку необходимости формирования плана корректирующих мероприятий. Закрытые претензии доступны только для просмотра. 

<img :src="$withBase('/img/image112.png')">
Рис. Журнал документов претензия поставщику. 

Если статус претензии «направлена поставщику» пользователь портала может не только ее просмотреть, но и заполнить решение по ней: согласовать претензию или отклонить ее. 
<img :src="$withBase('/img/image113.png')">
Рис. Претензия поставщику на согласовании

Если пользователь принимает решение об отклонении претензии необходимо выбрать команду <img :src="$withBase('/img/image114.png')">. После чего в появившейся форме заполнить причину отклонения претензии 

<img :src="$withBase('/img/image115.png')">

Рис. Отклонение претензии

После заполнения причины и нажатия кнопки принять системы выдаст уведомление, а информация об отклонении претензии будет доступна ответственному сотруднику заказчика в PROF-IT: SRM

<img :src="$withBase('/img/image116.png')">

Рис. Уведомление об отклонении претензии 

Если пользователь портала принимает решение согласовать, претензию необходимо заполнить решение по претензии на закладке Решение поставщика. 

При заполнении решения необходимо указать решение в части оплаты и в части товаров. Выбор варианта решения осуществляется из предлагаемого перечня. Если ни один из вариантов не соответствует принятому пользователем-представителем поставщика решению, можно выбрать вариант «Иное» и заполнить решение в столбце Иное (ввести свое решение)

<img :src="$withBase('/img/image117.png')">
Рис. Заполнение решения поставщика по претензии

После заполнения решения поставщика необходимо выбрать команду <img :src="$withBase('/img/image118.png')">. Система выдаст пользователю портала уведомление:

<img :src="$withBase('/img/image119.png')">

Рис. Уведомление о согласовании претензии 

##  План корректирующих мероприятий 

В случае если организация-заказчик в управлении качеством поставщика использует методику 8 дисциплин, в адрес поставщика может быть выставлено требование предоставить план корректирующих мероприятий в случае поставки несоответствующей продукции. Необходимость формирования плана корректирующих мероприятий определяется ответственным специалистом организации-заказчика при формировании претензии поставщику в системе PROF-IT: SRM.  План корректирующих мероприятий создается и заполняется пользователем на портале и отправляется на согласование контрольных этапов (шагов) в SRM. 

Если в соответствующей претензии поставщику определена необходимость работы по плану корректирующих мероприятий, представитель поставщика – пользователь портала может создать его из журнала документов <i style="color:#319fff"><u>претензия поставщику</u></i>. Создание плана корректирующих мероприятий производится по команде «Создать план мероприятий» визуализированной в виде значка <img :src="$withBase('/img/image120.png')">. В журнале документов «Претензия поставщику» этот значок визуализируется только у тех претензий, по которым план корректирующих мероприятий предусмотрен, но на текущий момент времени не был создан. После того, как на основании претензии был создан план корректирующих мероприятий, значок не визуализируется. 

<img :src="$withBase('/img/image121.png')">
Рис. Создание плана корректирующих мероприятий из журнала документов Претензия поставщику

После нажатия на значок <img :src="$withBase('/img/image120.png')"> открывается Новый документ: План корректирующих мероприятий. Вкладка Основное у данного документа заполняется автоматически по претензии, на основании которой он создается. На этой вкладке все поля, кроме поля комментарий недоступны для ручного заполнения и корректировки. Пользователем на портале может быть заполнен только комментарий. 

<img :src="$withBase('/img/image123.png')">
Рис. План корректирующих мероприятий: Основное

Пользователю необходимо заполнить данные на закладке «Методика восьми дисциплин G8D». При необходимости к документу могут быть также добавлены файлы на вкладке Присоединенные файлы по команде «Загрузить файлы на сервер»

Закладка «Методика восьми дисциплин G8D» состоит из шапки и 9 вкладок, на каждой из которых необходимо заполнить данные. 
В шапке указываются:
- дата начала (заполняется пользователем) 
- дата последней версии (автоматически определяется дата последнего изменения документа) 
- количество заполненных шагов (определяется автоматически) 
- информация о продукте/процессе (поле необязательно к заполнению – вручную вносятся данные по продукту/процессу, который корректируют) 

<img :src="$withBase('/img/image124.png')">
Рис. План корректирующих мероприятий: Методика восьми дисциплин

Предусмотрена необходимость последовательного согласования плана корректирующих мероприятий с ответственным специалистом организации заказчика на шагах: D0, D3, D5 и D8, т.е. после согласования шага D0 возможен переход к согласованию шага D3 и т.д. при этом на портале пользователь может сразу заполнить все шаги, но последовательность согласования это не изменит.  После согласования шага/шагов пользователь на портале уже не сможет изменить информацию по ним. 

На закладке D0 пользователю на портале необходимо заполнить данные в следующих полях: признаки проблемы, экстренные меры (меры, принятые для ее устранения), указать процент эффективности и дату применения. После чего нажатием на кнопку <img :src="$withBase('/img/image125.png')">(кнопка расположена на закладке D0) отправить документ на согласование SRM ответственному специалисту заказчика. 

На следующем этапе предполагается заполнение данных по шагам D1-D3 для последующей отправки на согласование: определяется состав команды (шаг D1), формулируется проблема (шаг D2) и определяются временные сдерживающие мероприятия (шаг D3) 

Фиксация данных по участникам команды осуществляется следующим образом. По команде <img :src="$withBase('/img/image126.png')"> на закладке D1 добавляется строка для заполнения: необходимо выбрать роль из выпадающего списка и внести информацию по ФИО, должности и контактному номеру телефона участника. Количество участников, которых можно добавить, неограниченно. 

<img :src="$withBase('/img/image127.png')">
Рис. Формирование команды 
 
<img :src="$withBase('/img/image128.png')">
<img :src="$withBase('/img/image129.png')">
Рис. Заполнение шагов D2, D3

На шаге D2 необходимо указать признаки и описание проблемы, а на шаге D3 предложить временные сдерживающие мероприятия, определить процент их эффективности и указать дату начала применения. После чего отправить документ на согласование в SRM нажатием на кнопку <img :src="$withBase('/img/image125.png')"> на закладке D3

После того, как в SRM будут согласованы шаги D1-D3, пользователь сможет отправить на согласование заполненные шаги D4-D5 по команде <img :src="$withBase('/img/image125.png')"> (кнопка расположена на закладке D5) 

На шаге D4 необходимо заполнить коренные причины и ближайшие точки несоответствий, проверки и указать процент участия, а на шаге D5 выбрать постоянные корректирующие действия, указать возможные проверки и процент эффективности этих действий

<img :src="$withBase('/img/image130.png')">
<img :src="$withBase('/img/image131.png')">
Рис. Заполнение шагов D4, D5

После того, как шаги D4-D5 согласованы пользователь может отправить отчет на согласование, заполнив данные по шагам D6-D8.

На шаге D6 заполняется информация по внедрению постоянных корректирующих действий (их описание, проверки и дата внедрения). На шаге D7 определяются предупредительные меры (их описание, проверки, дата внедрения и ответственное лицо). На шаге D8 фиксируется результат (ставится дата окончания, признаются заслуги команды) и отчет отправляется в SRM на подтверждение ответственному специалисту заказчика. Дата в поле «отчет закрыт» проставляется автоматически тогда, когда заказчик подтвердил отчет. 
  
<img :src="$withBase('/img/image132.png')">
<img :src="$withBase('/img/image133.png')">
<img :src="$withBase('/img/image134.png')">
Рис. Заполнение шагов D6, D7 и D8

На любом этапе в случае, если пользователь на портале пытается отправить на согласование шаги, не заполнив информацию полностью, система выдаст ошибку:

<img :src="$withBase('/img/image135.png')">
Рис. Ошибка отправки Плана корректирующих мероприятий на согласование 

Все созданные планы корректирующих мероприятий доступны для просмотра в журнале Планы корректирующих мероприятий. В журнале доступны фильтры по статусу и по признаку «только активные» (будет сформирован перечень документов, по которым отчет не закрыт). В журнале доступна информация по номеру и дате документа, статусу и документу Претензия поставщику, на основании которого был создан план
<img :src="$withBase('/img/image136.png')">